世界十二大銀行排名

1. 中國工商銀行
2. 中國建設銀行
3. 中國農業銀行
4. 中國銀行
5. 日本三菱日聯金融集團
6. JP Morgan
7. 匯豐
8. Bank of America
9. 法國巴黎銀行
10. 法國農業信貸銀行
11. Citibank
12. 日本郵貯銀行

想轉行可以參考下
美國最大係JP Morgan, Bank of america
最後先Citibank

可否定義一下「大」？

By total assets 以銀行總資產計算

咩料..頭四都係支那

無野了 原來樓主放咗source

同問，大＝LOAN 最多？

做過上面其中3間

蟻多摟死象

支多摟死美

liquidity ratio LEI???

全部國企

點鬥

仲以為會有瑞士銀行睇黎係平時睇戲比人神化得好勁。咩有錢人專用銀行,又咩全世界最安全銀行

支那d錢係咪禁多幾個零咋

泡沫支爆

半借半搶

個listing係排最多assets
同安唔安全又無關嘅

內需人口大 total asset咪大
但問題係睇間銀行仲要睇loan credit rating 各種kpi

頭三間負債超多，而且中資行好多不良窄，boc 好啲
其他行負債情況就好好多

我唔明大陸銀行係乜戰術
係咪又係特登狂借LOAN然後唔還？

咁其實銀行印錢姐係點?係邊個可以決定印錢?成日都諗,如果政府有財赤個時係咪可以叫銀行印錢幫手搞點去....

人地做high end生意洗鬼咁多sales咩
uniqlo每日個sales應該贏晒LV, Chanel, Hermes etc.

依家個ranking 只係計asset 姐係你呀豬呀狗開既retail account都計入去 所以個list先咁多大眾用到既銀行 咁你講到private banking 得有錢佬先過到門檻用既 ubs cs係最top

大陸全國資金存款集中幾間銀行先有咁大

之前口交部警告人地唔好公怖佢地d支產。。。。